李柱銘：美加極擔憂送中 商界傳媒恐得罪北京「就作條罪告你」

李柱銘：美加極擔憂送中
商界傳媒恐得罪北京「就作條罪告你」

李柱銘、李卓人、麥燕庭及羅冠聰在紐約出席《逃犯條例》修訂研討會，指當地人對於送中例十分擔憂。

【齊抗惡法】

【本報訊】民主黨創黨主席李柱銘帶領的香港美加訪問團，美國時間周六（11日）結束紐約訪問，轉到首都華盛頓。他們在紐約出席《逃犯條例》修訂研討會，形容在反修例一仗獲很大支持，不少與他們見面的美加商界、新聞界人士均對修例深表憂慮，擔心日後一旦得罪北京，「中國就可以作一條罪控告你」，再由香港引渡到大陸受審。李柱銘認為港府會否收回草案，要視乎港人能否繼續努力反對。民陣今、明兩日發起行動，聲援民主派議員明日開會。

駐紐約記者：麥家熙

李柱銘、工黨立法會前議員李卓人、香港記者協會前主席麥燕庭及立法會前議員兼香港眾志常委羅冠聰結束紐約之行前，到華埠中華公所舉行研討會，向紐約民眾解釋《逃犯條例》修訂的問題及聆聽他們的關注，他們此行在紐約，先後與Human Rights Watch、Pen International, Committee to Protection of Journalists會面，說明修例影響。李卓人稱多個組織也擔心修例損害人權、民主及自由，大家「同聲同氣」討論應對策略；他們又與美中關係委員會、「中國人權」代表會晤，並與《紐約時報》社評編輯解釋修例情況。

相關新聞：陳太：港英從未擬商中港引渡

民主派議員前日與建制派議員埋身惡鬥，送中例法案委員會未能開會。

籲港人保持鬥志抗修例

李柱銘研討會上提到，今次訪問接觸了不少新聞界人士、議員、官員等，不但引起外國傳媒很大關注，亦聽到不少商界的憂慮，「美加人士最擔心的，等於香港的商界一樣，因為如果你在大陸做生意，就要疏通，經常都會發生，所以香港商人為甚麼害怕。外國商人較少這種情況，但都有，中國可以以貪污罪名把你捉拿。就算你不是貪污，你做了任何事得罪了中國，尤其是新聞界，中國就可以作一條罪控告你」。

有與會者提問，繼13萬香港人上街、民主派選出涂謹申擔任《逃犯條例》法案委員會主席，下一步應如何抗爭下去。李指要隨機應變，更鼓勵大家要保持鬥志，齊心爭取下去，「下一步應該怎樣做，我們都不知，因為到時才知道。記住！不要擔心！因為那些左派，有時搞下去，很得意，自己會做些『衰嘢』出來，做些儍事出來，每次都是的，就會迫使更多人上街」。羅冠聰則指除了策略，意志往往更重要；李卓人亦指，最怕的是香港人被自己的灰心打倒自己。李柱銘稱在港美國人有逾8萬人，《逃犯條例》萬一通過，對美加人士影響很大，而他今次行程獲得的支持相當大，但坦言「最後能不能夠令港府收回草案，就要大家努力」。

民陣今晚通宵留守立會

民陣今、明兩日發起行動，聯同成員團體、民間組響、各大政黨在立會外聲援明日早上繼續就《逃犯條例》修訂開會的民主派議員，今晚會在立會外通宵留守，明日早上再到特首辦外抗議，要求特首林鄭月娥回應13萬人反送中惡法，撤回修訂及兌現選舉承諾下台謝罪；又表明若保皇黨及港府繼續背逆民意，強行將《逃犯條例》修訂交付立會大會二讀、三讀，民陣必號召市民包圍立法會。

另外，李柱銘等早前與加拿大各黨派議員見面，反映《逃犯條例》修訂問題後，加拿大國會議員莊文浩（Michael Chong）日前在國會發言，指港府的修訂威脅全球民主，另一議員卡龍（Guy Caron）促加國政府反對修例。外長政務次官Pamela Goldsmith-Jones表示，加國已就修例向港府提出嚴正質詢，並密切注視事態發展，強調確保加拿大公民在本地和海外安全，是加國總理和該國政府至關重要事務。莊文浩同時為加拿大國會加港友誼協會主席，他說一旦通過《逃犯條例》修訂，即是容許中國從香港引渡任何人，30萬在港加人，以至全球民主也受到威脅。

相關新聞：立會內受襲重創 范國威今報警

上一則
上一則
陳太：港英從未擬商中港引渡

下一則
下一則
立會內受襲重創 范國威今報警

陳太：港英從未擬商中港引渡
立會內受襲重創 范國威今報警
黃宏發：涂開會合憲 建制會議違規
律政司前高官反駁鄭若驊：港人港審無違人權法

有錢就自然作條罪告你
問問倪匡"地主"犯邊條法?
天真

你係原生香港人

廿年前超速駕駛
十三年前亂過馬路
五年前係四川偷茶葉
全部唔係死罪 不過一捉返去就十年八年
或者捉返去再話你內疚自殺
慣用技兩啦